# Тестовое задание для BANZAI.GAMES: "Battle Tank"#

### Техническое задание ###

1) На сцене располагается танк (с здоровьем, защитой и скоростью передвижения)

2) Танк должен уметь двигаться по сцене, поворачиваться (стрелками на клавиатуре) и уметь стрелять (кнопка X)

3) Оружие у танка должно быть нескольких видов (с разным внешним видом и уроном)

4) У танка должна быть возможность смены оружия (кнопки Q и W)

----

1) Монстры должны быть нескольких видов (с разным внешним видом, количеством здоровья, урона, защиты и скоростью передвижения)

2) Монстры должны рождаться рандомно за сценой и направляться к танку

3) На сцене единовременно должно располагаться не более 10 монстров, при смерти одного должен рождаться следующий

4) При попадании пули в монстра его здоровье должно уменьшаться соответственно урону от пули и защите монстра

5) При коллизии с танком, здоровье танка должно уменьшаться соответственно защите танка и урона от монстра


* Размер сцены должен быть ограничен.
* По желанию на сцене могут располагаться различные препятствия.
* Внешний вид можно обозначить картинкой или цветом.
* Расчет урона: здоровье = здоровье - урон * защита(0...1).


### Отклонения от ТЗ ###

1) Монстры генерируются на сцене, но с эффектом телепортации. Это решение показалось более соответствующим выбранному стилю оформления 
(было бы странно видеть в городских декорациях асфальтовую яму, а огороженная стенами арена выглядит органично).

2) Внешний вид окружения, такнка и монстров был сделан не в виде схематичных картинок или цветов, 
а был собран из бесплатных 3D моделей.

3) Урон расчитывается по формуле здоровье = здоровье - урон * (1 - защита(0...1)), так как это очевидная опечатка.

4) Добавлен простой подсчет очков (1 за любого монстра).

### Как поиграть? ###

В разделе [Загрузки](https://bitbucket.org/wblxyxolbkhv/battletank/downloads/) есть собранные версии для Mac OS и Windows.
Видео игрового процесса можно посмотреть [здесь](https://drive.google.com/file/d/1aB2ac2nOomfUR1_qLI6qFnRm9AjROeck/view?usp=sharing). 

### Как кастомизировать? ###


* Монстров - все параметры задаются в префабах;
* Оружие - все параметры задаются в префабах;
* Камера - на сцене можно поменять параметры скрипта, управляющего камерой, чтобы сделать ее выше/ниже, ближе/дальше.


### Тесты ####

Автотесты для проекта были проинициализированы и написаны в малом количестве. Поскольку главной задачей тестов является упрощение поддержки проекта, а поддержки у проекта не планируется, тесты предназначены только для демонстрации.

### Контакты ###

На любые вопросы с удовольствием отвечу.

* WhatsApp, Telegram - +7 (924) 307 55 69
* Почта - alexeynikitenko1927@gmail.com
